華裔遊客亂扔行李箱急增 日本中部機場試行收費處理

位於愛知縣常滑市的中部機場，研判是遊客等人丟棄的行李箱數量急增。愛知縣警認為有可能發展為恐怖攻擊因而繃緊神經。3月起已和機場公司合作，開始採取收費接管這類「機場垃圾」的對策。

根據中部機場署表示，2017年1年時間接收的遺失物約有4萬件。其中行李箱達287個。數字超過成田機場與關西機場的250個左右。雖然行李箱會當成遺失品保管3個月，但僅有1成左右的失主現身。據說大部分都是以廢棄處理。

根據機場相關人士透露，這些有些是外國（如中國，台灣及香港等地）旅客在回國時換新行李箱而丟棄，或是能帶進機艙的行李重量有限而帶不走。

在廁所隔間或垃圾桶附近等，發現行李箱的場所遍佈整個機場。因上鎖而無法得知內部物品時，也會有警察官前往現場的情況。原因是為了警戒恐怖攻擊等，前往確認當中是否含有爆炸物品。

中部機場署認為原本的工作可能因而鬆懈，於是與機場的運營公司等合作，自3月15日起開設窗口接收不要的行李箱等。據了解，這是全國警察中的首度創舉，接收費用每個1080日圓(約合新台幣298元)。雖然這是實施至6月底的臨時對策，但會在視成效後預計開始正式引進。

有一半係港豬

唔係八成咩

厲害了，我的華
共享華人榮耀

華人萬歲，華人好野

法國好似罰七百蚊歐羅。
因為人地一定要call 警察，驚你係炸彈，
所以係機場棄喼個cost好大

中國人又贏

名古屋都咁 東京大阪咪